200 萬名網友盲測手機相機 三星 Note10+ 奪冠 iPhone 11 Pro 首輪就被淘汰？

看來 iPhone 11 Pro 的照片拍起來不夠討喜？

知名科技 YouTuber Marques Brownlee（MKBHD）在 YouTube 上發布了一支手機相機的盲測影片，請網友評選自己比較喜歡哪張照片；只能說不愧是 MKBHD，參與者超過了 200 萬人！雖然照片都只有拍攝一張，但是參考價值應該還是滿高的～而這次參戰的共有 16 支手機，分別是 Google Pixel 4、Apple iPhone 11 Pro、Samsung Galaxy Note10+、Google Pixel 3a、Samsung Galaxy S10e、One Plus 7T Pro、One Plus 7T、華為 Mate 30 Pro、華為 P30 Pro、小米 Note10、Sony Xperia 1、Redmi K20 Pro（台灣名為小米 9T Pro）、LG G8X ThinQ、華碩 ROG Phone II、華碩 ZenFone 6 和 Royale Flexpai（柔派摺疊手機）。連柔派都出現了，應該沒什麼手機遺漏了吧？第一輪比的是人像的拍攝，同時要顧及後方背景的成像表現

▼藍字表示勝出

沒想到第一輪就大爆冷門？可能比較有爭議的就是 iPhone 11 Pro 輸給了 One Plus 7T Pro（iPhone 的成色過於寫實？），還有 Sony Xperia 1 不知為何照片對比度偏低，敗給了 Google Pixel 4，還有儘管華為 Mate 30 Pro 贏過了 ROG Phone II，P30 Pro 卻輸給了 Redmi K20 Pro

第二輪表現應該就比較正常了…吧…？第二輪是手拿物品的照片，要同時檢視物品跟人的手、以及背景的色澤。勝出的分別是 Mate30 Pro、Note10+、S10e、Pixel 4。最後兩輪的結果，Note10+ 打敗了 Mate 30 Pro、S10e 打敗了 Pixel 4，變成三星打三星的局面；最後的一張風景照決勝負，Note10+ 擊敗 S10e 奪得了冠軍

MKBHD 統整後表示，用戶多半偏好明亮的照片，另外景深效果並不一定討人喜歡，用戶反而更偏好主體、背景都很清晰的照片，他推判這是華為手機、Pixel 4 敗下陣的主因。另外，這四輪比賽的照片都在白天拍攝，關於夜拍、多鏡頭運用等其實並沒有著墨太多；還有可能都是在手機上看照片，其實不會看到太多的細節表現，所以要是自己的手機輸了也不用太難過 XD 但你如果常發 IG，大概就知道買哪幾款手機，獲得的讚數會比較高了！

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

MKBHD都幾出名，上次先同Elon musk合作完

佢岩岩過左1千萬個youtube subscriber 好撚癲

冇用嫁，Iphone點都會贏
冇話淨係比影相方面
因為佢個系統好安全

玩電話黎講，係明星級喇

難以置信 iPhone果張咁味精

iphone user不願面對, 由佢沉

用家問題

大老 電話好唔好用睇app, keyboard, OS ，影相用相機啦

人地比較緊個鏡頭wo
冇話你部iPhone 唔好用咁敏感做咩

一張相就話 iphone唔好
最多話佢呢張相 hdr無咁好
android user又拎黎打飛機
利申:android

盲測輸咗就叫人影相用相機
贏咗就吹奏apple 黑科技
ios13多蟲到咁仲好意思講OS

已影相作宣傳的iPhone 11原來連3千蚊既紅米手機都不如

on9 test 不知所謂 浪費時間

仲要輸俾支那one plus
同埋想講今代iPhone嘅相有d偏紫

年中比較，又話iphone出左大半年，唔公平
年尾比較，又話要影相靚不如用相機

IFAN不願面對 NOTE10+同 IP11 都有 同一場景室內影 IPHONE D色偏到暈

14億人最愛嘅國家，都係垃圾！
人多唔係代表果樣嘢係好

影相唔計

有得揀嘅話
你估佢地想移民去北歐美英澳定留係鬼國

Note10係正，只係定價過高，下年定價減返1千就吸引